---
layout: post
title: First Week
categories:
- 当时
tags:
- sap
- work
published: true
comments: true
---
<p>这周是加入新公司的第一周，一切从新开始。这已经是两年里的第三家公司了，这个嘛，哎，比较坎坷。</p>

<p>因为长得比较苍凉，工作的时间又不长，大家都问你是研究生毕业吧，心里估计还有几分揣摩：这位兄台肯定是越挫越勇，不弃不馁，复读多年的。否定答复后，大家还会觉得我可能比较坎坷，读书比较晚，最后还要追问一句是哪年的。得到答案心中一凉，87年的都长成这样了，岁月不饶人啊。其实我没那么显老吧。</p>

<p>公司的东西全部是封闭的，而且自成体系，所以基本上是从头开始了。封闭的副作用就是找人的成本比较高，反倒也促进了公司有完整的培训体系培训资料，新人入门也算是有章可循。周二的培训课程一下午三个小时，简直就是找回了大学上课的感觉。恰好会议室门口有个饮料机，一倒饮料就嗡嗡作响。这倒好，昏昏欲睡的时候，饮料机突然响了，有人说了打下课铃了，众人立刻精神百倍。原来上大学的时候下课就失眠的不只我一个。</p>

<p>如果说公司有什么的特点的话，就是杯具特别多。你不用带着杯子走来走去，每一层楼都有大量的马克杯，统一印公司logo，用完只要放到回收点就可以了。而且公司特别喜欢杯具，周五临下班，又收到一个发杯具的通知。。。</p>

<p>另外中午散步，发现很多人都走一条小道，我跟过去绕到几座楼后面，简直就是豁然开朗，仿佛看到桃花源一般。浦东软件园三期后面有一个规模很大的人工湖，还有小桥流水，中午散步还有波光粼粼，可以租脚踏船！这湖藏的很深，你不绕到湖边是根本看不见。想想中午吃完饭散步、去湖上划船，那是何等的惬意啊。而且盛大文学的办公楼窗户就正对着湖面，在这样的落地窗前面工作，那种感觉！想起以前，同样是一家集团，工作环境的差距怎么就这么大呢。</p>

<p>同事谈论公司的时候，总是会用经济危机前、经济危机后来区分。比如危机前，培训材料都是打印成书的，危机后，大家就都看看pdf得了。作为一个和经济危机一起走上社会的人，我是真的很无奈。</p>
